---
title: "Модификация игр для самых маленьких"
date: 2023-03-11T01:18:58+08:00
draft: true
---

В чём самый большой плюс опенсурса? Любой может принять участие в разработке и любой может сделать свой форк таким, каким он ему или ей кажется правильным и интересным.

Сегодня я начну писать цикл статьей про модификацию игры [Shattered Pixel Dungeon](https://shatteredpixel.com/).

Сама эта игра уже является форком, но форком очень удачным с множеством дополнительного контента и, кажется, более интересной чем оригинал. Игра написана на джаве и, если честно, до этого момента я никогда не писал на джаве, но написание простых модификаций не требует углублённого знания языка и важно просто знать как писать код (базовая логика).

И, на радость нам, разработчик выставил некоторые [рекомендации](https://github.com/00-Evan/shattered-pixel-dungeon/blob/master/docs/recommended-changes.md) на странице проекта для тех кто хочет сделать свой мод.

Для начала делаем форк. Заходим на официальную страницу на гитхабе и просто клоннируем проект на компьютер с помощью git

```
git clone https://github.com/00-Evan/shattered-pixel-dungeon.git
cd shattered-pixel-dungeon
```

Ещё нужно устновить android studio (к примеру с помощью snap)

```
snap install android-studio --classic
```

Открываем проект с помощью ide

Нас интересует папка core

```goat
core/src/main/
 ├─assets
 │  ├─effects
 │  ├─...
 │  ├─messages
 │  ├─music
 │  ├─sounds
 │  └─sprites
 └─java
    └─com
       └─shatteredpixel
          └─shatteredpixeldungeon
             ├─actors
             ├─...
             ├─levels
             ├─sprites
             ├─Assets.java
             └─....java
```

## Добавление врага

Для начала добавим нового врага

Внутри папки actors содержится список всех мобов.

Начнём с простого - скопируем крысу (Rat.java) и изменим её атаку (Файл назовём Rat2.java).

К примеру мы хотим, чтобы наша новая крыса имела больше жизни (у обычной - 8) и накладывала дебаф корозию.

Жизни изменяются в инициализации класса.

```
public class Rat extends Mob {
{
    spriteClass = RatSprite.class;		
    HP = HT = 8;
    defenseSkill = 2;		
    maxLvl = 5;
}
```

Переименовываем класс в Rat2 и изменяем колличество жизней  
```
public class Rat2 extends Mob {
{
    spriteClass = RatSprite.class;		
    HP = HT = 10;
    defenseSkill = 2;		
    maxLvl = 5;
}
```

Остальное оставим как есть.

Но у нас же в игре уже присутствует крыса, которая может наложить дебаф? Почему бы не посмотреть как это реализованно у неё.

В файлах игры она называется FetidRat, и в её классе мы можем увидеть некоторые другие свойства в иницаилизации, к примеру добавление новых свойств:


```
properties.add(Property.MINIBOSS);
properties.add(Property.DEMONIC);
```

Но кроме этого у нас есть ещё перезапись класса ```attackProc```.

Копируем функцию ```attackProc``` 